召集所有伴侶有躁鬱症嘅巴絲

兩隻對身體嘅損害都係返唔到轉頭

推呀

有無人教我點做

點解仲要負評，有病唔係我想

我睇私家，但網上有其他食過一排嘅人有相同問題，然後佢地搵到外國文獻指出服用鋰鹽一段時間，會造成腦部損害，會影響記憶力創造力，語言能力，會口吃，四肢異常姐係行路會怪怪地

而我個私家醫生只係有講飲夠水排返出嚟同定期驗血就會無事
因為我本身同佢講我唔想食鋰鹽

邊個話長期食對個腦有損害架？

你就係個腦分秘失調先要食藥，同埋食藥只係幫到六、七成，其餘睇自己生唔生性

要長期食
我未算好長，副作用我有四肢無力，口乾，頭好暈，會突然暈到企唔穩
我想唔食，但對我可能有效嘅藥得幾種
都唔知可以點

你確診咗幾耐?
lithium 基本上有 bipolar都會服用, 而大部分人之後都有改善
有冇食情緒穏定藥?

初頭呢啲副作用一定有
之後慢慢調教劑量或者配唔同藥物就會慢慢適應
bipolar一定要長期食藥兼有規律生活先可以穩定病情

有一份研究報告
《Brain Disabling Treatments in Psychiatry》

Chapter 8: Lithium and Other Drugs for Bipolar Disorder

可以去睇下

同時搵到話美國二十幾年前就有研究報告指出鋰鹽具有高度神經毒害性，會造成不可逆轉、永久性的腦部、神經系統損傷

咁你寧願鬱一世定穩定咗個情緒先?

半年以上，由抗思覺失調藥撘血清素到宜家用抗羊癇症藥物撘鎮靜劑同抗抑鬱藥，都穩定唔到

我覺得最有效就係住院較藥
目前的你應該將你個病擺係第一位 因爲你而家既故慮可能都係受制於你的depression state

有冇喺刺針出版過呀？比幾多人引用過呀？求其有條撚樣鳩up就信。你唔單止情緒有問題，智力都有問題

你有幾多病徵就食幾多種藥

你情緒唔好係咪你天生有啲缺陷呀？例如癲癇

佢唔係醫生又唔係過來人 當然俾唔到意見你
重知醫好個病先再搞其他野
就算食完藥都可以有mood swing 不過相對會輕微咗
呢啲時後你都要識應對 唔好俾個病累你一世

都叫你自己搵下本書，睇下邊個作者
人地都係精神科醫生，醫學博士，算啦我唔同你嘈無意思，你慢慢睇剌針

驗過好多嘢我身體好正常，亦無癲癇
你頭先啲言論又何必要人生攻擊
我無得罪過你

路過，只能講聲加油

點解食抗羊癇藥？你想講artane ？

多謝

爛皮膚個個副作用其實好少有 做左幾年都未見過

呢個係我醫生講，醫兩極情緒病嘅藥有兩種
抗思覺失調 (例如Olanzapine呀，Q仔，Clozapine同Ziprasidone之類，好多都食到好高劑量都無效)，同抗抽筋藥即羊癇 例如Sodium Valproate (Epilim)

食lithium 要keep住驗血 係正常情況(drug level within therapeutic range)下常見副作用都係口乾之類 大部分bipolar都會食

醫生有冇advise on diet and lifestyle? 會幫到控制lithium level within therapeutic range
另外自己要留意sign and symptom of lithium overdose 因為係要即刻去睇醫生

醫生都有講過，如果無藥物敏感，佢係一隻幾好嘅藥
但係有風險

Epilim 個d anticonvulsant可以當mood stabiliser用
都係名一個姐 最緊要隻藥有用

佢淨係叫我飲多小小水，排返出來就唔會中毒

我覺得紅爆白兔你好好，多謝你咁有耐性覆我呢個post
好感謝你

紅燒至啱

我明白你 我同你一樣 前排開完po 都係勁唔開心 好多人都叫我同男朋友慢慢傾下 可能你另一半未必幫到你啲咩 但至少有個聆聽者 聽到你呻 個心會舒服好多 慢慢一步一步嚟 我都差不多走出到黑暗 好快冇事 希望你都可以 加油呀樓主 有啲唔開心上嚟呢到 等我地開解你 唔好做傻事 好多人都支持你 加油

睇到我積蓄見底了，我會食藥，但真係唔想食一啲會損害又返唔到轉頭嘅藥，係咪太貪心

你男友好好啊 但我好似同佢呻完會增加佢壓力，掃佢興，宜家佢問我諗緊咩我都唔敢如實作答，話無啊無諗咩

好多謝你啊絲打，感受到你關心，愛你

係抗精神分裂藥同情緒藥

你有被害感覺就要食抗精神分裂藥

同埋你話食紫色藥我會明，但我唔明羊癇藥

嗰陣我都會以為比咗更多嘅壓力佢 後來佢同我講返 話我收收埋埋 咁佢更加幫我唔到 真係出聲好重要 慢慢踏出第一步同佢呻下傾下 自己又冇咁唔開心 真係傾計好重要 我自己都有病我都盡量想安慰其他同我一樣嘅人 我個病都至少兩年 都可以克服得七七八八 都想你快啲好返 我冇食藥控制 唔開心嗰陣食下野 打下機 做下運動 等自己冇咁頹 真係好有用 自從開po個次之後同男朋友傾完 慢慢改善 到依家都冇乜發作 最好嘅辦法就係同男朋友一五一十講哂出嚟 搵朋友傾下 唔好收收埋埋 唔好一時諗唔開做傻事 呢個世界大把野可以見識 好多人關心你 希望你早日康復 可以同男朋友開開心心咁過啦 加油呀

係呀

哦
其實你跟你平時個diet
唔好突然有一日飲少好多水食少好多鹽做好多運動出汗
控制到個drug level就唔會中毒既
另外lithium副作用之一會口乾 要注意唔好過量飲水

幫到你就好啦

見你話諗入院 其實都好既 睇公立冇咁貴 出面抽個血都成千蚊 較藥又有人幫你睇住 同埋處理好自己情緒先處理到同其他人相處 唔係對方都好大壓力
但入院冇得玩電話 好悶

紫色嗰隻同另外兩隻醫學界原本係醫羊癇，係後尾發現佢影響嗰個位同躁鬱症好相近，所以用嚟醫兩極情緒病

係我醫生同我解釋的

唔係，我無被害妄想，而係一般抗思覺失調藥都有一定程度嘅穩定情緒作用，但要食到好穩定就要好高劑量，而副作用係好多人受唔住，我都食到半死

偉哥本來醫乜乜乜添

有零食櫃

你平時有冇做運動？本身多唔多嗜好先？份人悶唔悶先？

同埋成日話SIDE EFFECT，你受咩影響呀？

畀錯負皮你，對不起呀我對你唔住

我會試下咁做！好感謝你，真係好感謝

經期亂，全身好震，食olan一星期都無肥咗十磅，無哂專注力，開住電腦成日咩都做唔到，好攰嗜睡，心悸
我仲要返工呢啲完全影響哂我工作表現
我越食越高劑量只係愈來愈影響日常生活

食隻無咁多副作用嘅又無效控制我情緒

畫畫，性格係內向，會做yoga

經期亂係生活習慣唔好、體質唔好

個身發震有機會係著唔夠衫

肥係因為懶唔做運動，加上新陳代謝率慢

唔夠瞓就早啲瞓唔好玩咁多電腦，

心悸吖，神經緊張好可能係受外界太多刺激，一句講晒，合埋眼早啲瞓

做YOGA唔算係運動，你睇下打籃球嘅人，佢哋嘅速度、心跳率。你不如話自己呼吸緊都係做緊運動

我本身經期好準，咁多年都無亂到咁
新醫生同我解釋過因爲我以前有隻藥食得太高量係會亂經期

你未見過我震，我手係震到柏金遜症啲人咁震，口又震

至於肥 olan係出哂名肥，我醫生都咁講叫我唔好再食，你係要覺得係我問題都無辦法

其實你係真係有研究呢個病，讀緊，定做緊精神科
我手震嗰陣係夏天開始，根本唔關着唔着衫事

如果咁易瞓到，就唔洗開安眠藥

希望你可以了解下先

我食緊鋰鹽，如果做強烈運動作汗，身體會keep住水份唔排出體外，會增加中毒風險
你句句都咁攻擊性其實係為咩，咁唔中意精神病患者咪唔好入嚟，我無得罪過你

有啲舊藥食得重係會有手震。我唔知你手震原因係藥物關係定係緊張，如果手震到影響社交工作而又係因為隻藥，咁醫生一定會幫你轉藥架，又或者開啲可以減輕手震嘅紓援藥

同埋都係果句，醫生開藥比你最多幫你七成，三成要靠自己。同埋個人成熟咗都會對個病有幫助

排唔到汗？最多咪過熱囉，我相信你咁大個人會知到自己幾時係熱到頂唔順，差唔多到訂咪收手囉，無做叫人搏埋條命去做運動架嘛

同埋做運動就帶水去

你咁撚多藉口嘅？最好呼吸都會瘦

同埋李小龍有咁好嘅身形，係因為佢非常努力去鍛鍊，唔係天生架，當然佢有可能用藥去得到更好嘅效果啦

瞓唔到係好大件事架

做人最緊要係食得瞓得屙得

本身就係無手震問題，係因連續每日後腦痛咗兩個幾月，日日訓醒就痛食藥都無用，有一次隻手好震震到用第二隻㩒住都仲震，震咗一個鐘有多先睇醫生

後來睇精神科轉到宜家呢個醫生先同我將以前今嘅藥一一解釋，其實就係有一隻加重咗我震呢個問題，由手震邊到全身都震

所以宜家轉藥，我都知我軟弱唔夠負面情緒鬥，但我有努力過，只係仁得好攰又無人可以依賴到，覺得好無助

我相信係工作壓力大而搞到你後腦痛

腦分秘失調可以係有少少天生因素，但大部份都係後天環境影響，即係壓力

你可以靠藥控制腦分秘唔好失調，亦可以改變自身環境而減少腦分秘失調出現嘅機會

你其實有好多嘢可以做嘅

呢啲係醫生同我講，唔係排唔到汗，係排汗後身體會keep住水份唔會排出呀，你明唔唔明個分別呀？

全部都係醫生叫我咁做，要好小心，唔係就好易中毒
係你否定yoga都係運動一種，你憑咩話佢唔係，點心我一定要做劇中運動

藥物會肥呢個副作用係我咩都無做都會肥，不如你自己今夠半年可望唔肥先同我講

我無返工㗎啦

咁壓力來源係乜？

同埋你都唔使做啦，應該無乜需要食安眠藥，鍾意幾時瞓都得啦

我自己搬出嚟住要交租，自己唔食貓都要食，嗰啲都係錢無返工係因為身體頂唔順唔係我唔洗做
我無人可以依靠

咁你都知自己嘅壓力來源啦，搵一份啱自己做嘅工先啦

我淨係講一次。

藥只係輔助。

見少啲你男朋友，處理好自己，先至有資格處理一段關係；
唔係話要完全唔見，而係留多啲時間空間俾自己，唔好依賴你男朋友。

探索，絕對係一條好難行既路，會有迷惘會有挫折，但如果你堅持到落去，你會發現另一個未曾想像過既世界。

唔識愛自己既人，無資格愛人。

唉，如果我病程度係咁易，就唔會好似今日咁

佢好似放棄咗自己